【真人真事】抑鬱症女生的戀愛手紀

原來從五年前到現在，我也沒有成長過。
現實就像永劫回歸一樣，一定會在不久的將來重現的。
啊，說起來，我還未介紹自己，我是這個故事的主人翁，二十一歲，有情緒病的女生。現在你將會看一個不知道會否爛尾的愛情故事，為什麼這樣說是因為這個女生想寫的故事都是開了個頭，存了一群讀者就開始棄更的。這個故事或者很短，或者可以很長，現在的我還不知道，但希望你可以看到最後吧。或者出現在故事內的人，對不起，沒經你們同意又把你們寫進故事內。但我想這是我內心的一此舒發吧。沒打文數年，希望壞習慣都能改過來。

註：永劫回歸是德國哲學家尼采的一個哲學理論：當時間無限，同樣的事情就會重複發生。

願大家能夠愛在瘟疫蔓延時。

p牌lm

唯一一個comment: 唔好寫「註」果段會好啲

-1-
以前我總是不明白為什麼有一個舊朋友她總是跟那個前男友分了手又再在一起。如果有愛的話，當初又為什麼會分手而導致因為有愛所以現在復合呢？
到現在，我已經沒有和那位舊朋友聯絡，不知道她還有沒有跟那個男生在一起。但我好像明白了，除了有愛，會想和前度在一起，大概是因為不捨和還沒有放下對方。

某天晚上，洗澡以後，突然好想把事情記錄低。所以這個故事就出現了。
正如剛才所說，我是一個二十一歲有輕微抑鬱症的女生，要為自己的角色想一個名字對我來說都是一個難題，程語芯，就以寫個名字作為我以後的名字吧。
因為文憑試沒心機導致手執只有十四分的成績進入了副學士，現在還算是一個大學三年級的學生。為什麼我說還算是一個大學三年級學生是因為我不知道自己前路該如何走，所有事都好像回到五年前一樣。文憑試後不知道該重讀還是到副學士先升學的樣子；現在我要面對的是在疫情和社會運動中，我該留在我現在讀的學科，在同校找一科自己有興趣，真心想讀的科，還是等不知何時完結的疫情結束後，到日本重拾未完的日語學業。同樣焦躁的心情，不同的只是你不再在以男朋友的身份站在我的身旁。
我明白你有你的考量和你的擔心，但我不想明白。

除了上述所說的之外，大概還有是一種安穩吧？

多謝支持

好的！感謝你

輕輕一推

輕輕留名

-2-
過了快三個月，我還未認清我患病的原因以及何時開始，但這大概是我知道有不妥的時候吧。

在一月中旬，像其他普通大學生一樣，我亦從運動後的兩個月後再回到校園。陌生的拍卡系統和多過多的保安員，我不願讓自己的資料給學校，不情願地把學生證拿出來給保安員檢查。因為上個學期少修一科，為了不影響最後一年的關係，這個學期我是打算修七科的。學校系統以及自己未知想修的主修學科的困難程度的問題等，令我都比同級的學生要走多幾個課節。第一天就由八半直落兩半，回想起真不知道是如何過來的。

發現其他主修學科未如理想以及發生了德語新老師教學生有不明白不要找他，而去Google translate的小插曲。本性認真的我不得不再想過今學期該如何修學。

因為這些問題，我開始睡不好，夜晚四時便醒，之後就一直睡不著至天亮。我開始想我該如何編排我的學業才好，我好想從頭來過，我開始覺得自己沒有用。伴隨著睡不好，還有一起身就吐的情況。吐到母親發現叫我早上八半的課就先不要上的程度。

我所修的課經過一次又一次的修改，一個又一個跟老師的電郵後，我以為我心裏的反覆起伏亦會跟隨著修課的安定而平靜下來。但可能這只是個開端。

啊！忘了跟你們說另一個插曲，那些陌生的拍卡系統和多過多的保安員原來是有用的，而因為他們，我不得不去圖書館領回我的學生證。你問為什麼？因為我把學生證借給了我的男朋友，而他就被發現使用他人的學生證進入圖書館。噢，以正視聽的話，現在應該說是前男朋友了。但很可惜，這位先生並不是你們在等的這故事的男主角。

聽日繼續〜

我愛樓主

點解呢？

支持

等更～～

真人真事？

大部分係啦，除咗啲名之外

聽日見

呀，德文老師果個都係真事

發現樓主三年前都寫過個故

爛尾故

唔緊要 都會照睇返
只係好奇兩個「故」會唔會有關係

-3-
他叫林永翔，和我不一樣，在另一間大學讀日語。因為我所在的大學開始學期的日子比他早，所以他就找一天來一起吃飯。就如剛才所說，我要為我所修的課不停去作事前觀察，又見保安說只要學生陪同的話就可以帶非校內入士進入校園，我們自然選擇較便宜的學校飯堂呀。

吃過飯之後，他說他會在校內等我，想找個能充電的地方。當時我只能想到圖書館，但因為他未開始新學期，未能申請今學年的聯校圖書卡，所以我便把我的學生證借給他了。

然後就在上課中，我收到他的訊息告訴我：
「對唔住呀！比人捉到，佢地收咗你張卡，要你去返圖書館拎⋯⋯」
「仲話你一個月唔可以入圖書館⋯⋯」

我過了一會才能理解他的話，不，其實我也不太理解被發現用我的卡是甚麼一回事。我先沒有理會這件事，就先上完這一小時才處理吧。可以焦躁的心情一直湧上來，好像遲一秒領回學生證也會要了我的命。
當老師說放十分鐘小休時，我手握電話就衝出課室，按著通話鍵就問。

「點樣比人捉到？唔係就咁拍卡入就可以？」

「因為張卡有你張相，然後我入嘅時候個保安咁啱係我後⋯⋯佢見到我入完就叫住我⋯⋯」

當時的我原來因為這可笑的原因而要被叫到去領回自己的卡，當借別人東西時不是應該把有照片的一面向下不要讓人看到呀。

到了圖書館，聽著職員一面厭世的面孔說著現在校園都要拍卡才能內進，為甚麼還能把學生證借給他人，甚麼問題都是要我負責，還說要把事件記錄在我的檔案等。她一邊說，我的焦躁感也跟著上升，就像好大的壓力一下子推過來的感覺。

簽完一些文件，才領回我的學生證。只不過沒想到一個月不能使用圖書館的影響這麼快就來到。

回到課堂上，老師才提起下星期的課要到圖書館上。我只好先跟他說明我的情況讓我都能參與課堂。

這樣才是多姿多彩，不段發電郵的第一個星期的結束。

改錯字